\selectlanguage{ngerman}%
\chapter{Der produktive Teil}%
\label{chap:produktiv}


Eckbert erwacht. Ihm fröstelt. Auf seinem Ärmel und seiner Backe ist Speichel.
Speichel, der ihm in seiner Erschöpfung, im Schlaf aus dem offenen Mund
geronnen war. „Wo bin ich?“ ist es ihm. „Im Hochsitz? Was ist dieser Vogel?“
Nicht weit auf einer der nächsten Baumwipfel krächzt ein Rabe. Es hört sich an
wie ein Gespräch. „Waldeinsamkeit! Waldeinsamkeit! Krah! Krah!“

Er fährt hoch, die Armbrust fällt ihm aus dem Arm. „Walther!“ Eckbert lugt zum
Waldrand gegenüber. Dort geht ein Mann, mit träumerischem Gang, wie es scheint,
den Waldweg langsam entlang. Es ist Walther. „Er ist nicht tot? Träume ich?
Oder was war das für ein Traum?!?“

Eckbert rafft seine Jägerausrüstung zusammen und hastet eilig den Hochsitz
hinunter. „Walther!“ ruft er, „Walther!“ Der Wanderer blickt auf und sieht
einen Jägersmann auf sich zulaufen, eine Armbrust im rechten Arm. Wie erstarrt
bleibt Walther stehen, taumelt zurück als Eckbert auf ihn trifft, ihn heftig
umarmend. „Ihr lebt!“ keucht Eckbert heftig. „Mein Gott, was bin ich froh!”
Walther ist verwirrt, bringt aber kein Wort heraus. „Mein Freund“, fährt
Eckbert fort, „ich hatte einen schrecklichen Traum. Mir war als hätte ich Euch
ermordet, meinen besten Freund. Und meine Frau wäre tot. Es war furchtbar. Es
war der Anfang vom Ende!“

Nun erwiderte Walther seine Umarmung. „Es ist gut, es ist vorbei. Ihr seid
erhitzt und doch sind Eure Hände kalt?“ -- „Ich war eine lange Zeit am
Hochsitz, der Einsamkeit der Jägerei huldigen. Zum Nachdenken über meiner Frau
üblen Krankheit.“

„Hört zu“, sprach Walther, „ich habe seit meinem Besuch bei Euch mit dem
Pfarrer gesprochen. Er meint, Ihr sollt nach Schönstatt pilgern und bei der
Heiligen Maria um Fruchtbarkeit bitten. Eurer Frau geht es schlecht, denn sie
spürt den Druck, der auf ihr lastet. Ihr müsst Bertha die Hilfe der Fruchtbaren
Maria erbitten.“

Eckbert spürte innige Dankbarkeit. Sein Suchen, sein Wandern in die Waldstille
hinein, es sollte zu einer Wallfahrt werden. Es war ihm wie eine Erleuchtung.
„Ich kann einstweilen für sie sorgen, sie pflegen und für Pflege sorgen. Geht
nur!“ Er sah dem Freund fest in die Augen. Dieser gab ihm die Armbrust, wie
zum Geleit nach Hause zu seiner Frau. „Ihr habt recht, der Herrgott muss sich
ihrer erbarmen. Gebt acht auf sie, ich will bald zurück sein von Schönstatt.
Ihr seid ein wahrer Freund.“ Er wandte sich um Richtung Süden und eilte beherzt
los.

\section{Eckberts Rückkehr}

Die Reise war lang und voll von Entbehrungen, die Eckbert zum Nachdenken und
zur seelischen Reinigung nutzte, wie er sich sicher war. Er verbrachte eine
Woche im Gebet im Monasterium, bevor er sich wieder auf die Rückreise machte,
heim zu seiner holden Gemahlin.

Was war die Freude gross, als er nach Wochen heim kam und seine gute Frau nicht
nur gesund vorfand, sondern auch in besonderen Umständen. „Der Herrgott
verbringt doch Wunder, man muss ihm nur genügend Busse tun“, sagte sich
Eckbert, zutiefst dankbar und gerührt. Auch seine Bertha war gerührt vor Tränen
und küsste seine von der Wanderung nur allzu schmutzigen Wangen heftig.

„Lass mich nun ruhen“, sagte Eckbert nach einer Weile zu ihr, „ich bin
erschöpft von der langen Reise und den Entbehrungen besonders am Rückweg“. Er
ging ins Schlafgemach, legte seine Kleider ab und sank erschöpft in einen
langen Schlaf.

Ihm träumte von seiner Holden, wie sie glücklich über die Weiden schwebte, den
ersehnten Bauch immer mit ihrer Linken schützend. Ein zweiter Traum, da sah er
sie glücklich den Waldrand entlang wandern, fröhlich beschwingt und doch schon
schwerer aufgrund des immer grösser werdenden Bauches. Und noch ein dritter
Traum: Da war Bertha schon in den Wehen. Das Kind, es kam zur Welt und hatte
einen grossen Kopf. Und das Gesicht -- es war das von Walther!
